<resources>
    <string name="app_name">AndroidSensors</string>
    <string name="max_progress">500 µTesla</string>
    <string name="min_progress">0 µTesla</string>
    <string name="average_value">45.00 µTesla</string>
    <string name="metal_detector_not_available">Sensor de detector de metales no disponible\n en tu dispositivo</string>
    <string name="gravity_meter_not_available">Sensor de medidor de gravedad no disponible\n en tu dispositivo</string>
    <string name="thank_you_for_review">Gracias</string>

    <string name="gravity_x">Fuerza de gravedad a lo largo del eje x:</string>
    <string name="gravity_y">Fuerza de gravedad a lo largo del eje y:</string>
    <string name="gravity_z">Fuerza de gravedad a lo largo del eje z:</string>
    <string name="metal_detector_details">
        \u25BA Sensor utilizado: Magnetómetro (Sensor de campo magnético)\n\n
        \u25BA Cómo funciona: Detecta cambios en el campo magnético de la Tierra causados por objetos metálicos. Cuando hay metal cerca, distorsiona el campo magnético natural, creando variaciones detectables.\n\n
        \u25BA Modo simple: Muestra la desviación del campo magnético base. Valores superiores a 10 µT indican presencia potencial de metal. Se calibra automáticamente al entorno local.\n\n
        \u25BA Modo avanzado: Muestra la intensidad del campo magnético en bruto (25-65 µT típico). Útil para analizar interferencias magnéticas y condiciones ambientales.\n\n
        \u25BA Rango de detección: Efectivo para objetos metálicos grandes dentro de 5-15cm. Objetos más pequeños como monedas detectables dentro de 2-5cm. El rango varía según el modelo del teléfono.\n\n
        \u25BA Campo magnético de la Tierra: La intensidad natural varía de 25-65 µTesla según la ubicación. Más fuerte en los polos, más débil en el ecuador.\n\n
        \u25BA Consejos de precisión: Calibrar lejos de superficies metálicas, moverse lentamente, mantener el teléfono plano, evitar interferencias electrónicas (WiFi/Bluetooth).\n\n
        \u25BA Nota de seguridad: Este no es un detector de metales profesional. No confíe en él para aplicaciones críticas de seguridad o búsqueda de tesoros.\n\n
        \u25BA Dato curioso: ¡El magnetómetro de tu teléfono es la misma tecnología utilizada en brújulas de navegación y estudios geológicos profesionales!
    </string>

    <string name="status_of_phone">estado de tu teléfono</string>
    <string name="positive_x_axis">Tu teléfono está sostenido horizontalmente</string>
    <string name="negative_x_axis">Tu teléfono está sostenido horizontalmente</string>
    <string name="positive_y_axis">Tu teléfono está sostenido recto y tal vez mirándote</string>
    <string name="negative_y_axis">Tu teléfono está al revés</string>
    <string name="positive_z_axis">Tu teléfono está mirando al techo</string>
    <string name="negative_z_axis">Tu teléfono está mirando al suelo</string>

    <string name="gravity_meter_details">
        \u25BA Sensor utilizado: Sensor de gravedad (basado en software)\n\n
        \u25BA Cómo funciona: Utiliza datos del acelerómetro con filtrado para aislar la fuerza gravitacional del movimiento. Combina lecturas de hardware con algoritmos inteligentes para separar la gravedad del movimiento del dispositivo.\n\n
        \u25BA Gravedad de la Tierra: La gravedad estándar es 9.8 m/s² hacia abajo. Los valores reales varían ligeramente según la ubicación debido a la altitud, latitud y geología local.\n\n
        \u25BA Visualización vectorial: Muestra componentes de gravedad en los ejes X, Y, Z. La flecha apunta en la dirección en que la gravedad está tirando en relación con la orientación de tu dispositivo.\n\n
        \u25BA Gráfico en tiempo real: Rastrea cambios de gravedad a lo largo del tiempo. Útil para analizar patrones de movimiento del dispositivo y estabilidad de orientación.\n\n
        \u25BA Orientación del dispositivo: Detecta automáticamente la posición del teléfono: horizontal, vertical, mirando hacia arriba/abajo. Basado en qué eje tiene el componente de gravedad más fuerte.\n\n
        \u25BA Cálculo de magnitud: Gravedad total = √(X² + Y² + Z²). Debe estar cerca de 9.8 m/s² cuando el dispositivo está estacionario.\n\n
        \u25BA Aplicaciones: Utilizado en navegación, juegos, rotación de pantalla y mediciones científicas. Esencial para realidad aumentada y detección de movimiento.\n\n
        \u25BA Dato curioso: ¡Esta tecnología de fusión de sensores permite que tu teléfono conozca su orientación en el espacio 3D, impulsando funciones desde la rotación automática hasta el seguimiento de fitness!
    </string>

    <string name="tap_for_sensor_details">Toca para detalles del sensor</string>
    <string name="gravity_meter_details_title">Detalles del medidor de gravedad</string>

    <!-- Bottom Sheet Instructions -->
    <string name="how_to_use_label">💡 Cómo usar:</string>
    <string name="metal_detector_instruction">Mueve tu teléfono lentamente cerca de objetos metálicos para detectar cambios en el campo magnético.</string>
    <string name="gravity_meter_instruction">Inclina y rota tu teléfono para ver cómo la gravedad afecta cada eje en tiempo real.</string>
    <string name="bubble_level_instruction">Coloca tu teléfono plano sobre la superficie que deseas nivelar, luego ajusta hasta que la burbuja permanezca en el centro.</string>
    <string name="gravity_ball_instruction">Inclina tu dispositivo para mover la bola, ¡o arrástrala para lanzarla! Observa cómo la bola y el campo estelar responden a la gravedad en tiempo real.</string>
    <string name="intial_x_value">Eje-X: 0:00 m/s&#xB2;</string>
    <string name="intial_y_value">Eje-Y: 0:00 m/s&#xB2;</string>
    <string name="intial_z_value">Eje-Z: 0:00 m/s&#xB2;</string>
    <string name="initial_phone_status">Estado del teléfono</string>
    <string name="total_magnitude">Total: %.2f m/s&#xB2;</string>
    <string name="axis_label">Eje-%s</string>
    <string name="real_time_graph">Gráfico en tiempo real</string>

    <string name="bubble_level_details_title">Detalles del nivel de burbuja</string>
    <string name="bubble_level_details">
    \u25BA Sensores utilizados: Acelerómetro + Magnetómetro (Sensor de fusión)\n\n
    \u25BA Cómo funciona: Combina datos del acelerómetro y magnetómetro para calcular la orientación precisa del dispositivo usando matriz de rotación.\n\n
    \u25BA Inclinación (eje Y): Inclinación hacia adelante/atrás, como inclinar tu teléfono hacia ti o alejándolo. Positivo = inclinado hacia arriba, Negativo = inclinado hacia abajo.\n\n
    \u25BA Balanceo (eje X): Inclinación izquierda/derecha, como rotar tu teléfono en sentido horario o antihorario. Positivo = inclinado a la derecha, Negativo = inclinado a la izquierda.\n\n
    \u25BA Detección de nivel: Cuando tanto la inclinación como el balanceo están dentro del rango de tolerancia (±0.5° a ±5°), la burbuja se vuelve verde y se activa la retroalimentación háptica.\n\n
    \u25BA Características: Múltiples modos de sensibilidad, retroalimentación háptica y simulación de física de burbujas en tiempo real.\n\n
    \u25BA Uso profesional: Perfecto para construcción, carpintería, colgar cuadros y cualquier tarea de nivelación que requiera precisión.\n\n
    \u25BA Dato curioso: ¡Utiliza la misma tecnología de fusión de sensores que se encuentra en niveles digitales profesionales que cuestan cientos de dólares!
</string>
    <string name="bubble_level_not_available">Sensor de nivel de burbuja no disponible\n en tu dispositivo</string>
    <string name="metal_detector_details_title">Detector de metales</string>

    <string name="gravity_ball_details_title">Detalles de la bola de gravedad</string>
    <string name="gravity_ball_details">
    \u25BA Sensor utilizado: Sensor de gravedad\n\n
    \u25BA Cómo funciona: La bola responde a la inclinación de tu dispositivo usando datos de gravedad en tiempo real. Inclina tu teléfono y observa cómo la bola rueda naturalmente por la pantalla con un hermoso fondo de campo estelar flotante.\n\n
    \u25BA Simulación física: Presenta movimiento realista basado en velocidad, fricción y rebote en los bordes con amortiguación para un comportamiento natural de la bola.\n\n
    \u25BA Características interactivas: ¡Arrastra y lanza la bola para obtener impulso instantáneo! Observa el rastro de movimiento seguir el camino de la bola y ve chispas amarillas explotar en los impactos con las paredes con retroalimentación háptica.\n\n
    \u25BA Estética espacial: Fondo de campo estelar inmersivo con desplazamiento de paralaje: las partículas flotan más lento que la bola, creando una sensación de profundidad y flotación en el espacio.\n\n
    \u25BA Educativo: Perfecto para entender cómo los sensores de gravedad permiten juegos, rotación de pantalla y funciones basadas en movimiento en las aplicaciones.\n\n
    \u25BA Rendimiento: Optimizado para animación suave de 60fps con muestreo y renderizado eficiente del sensor.\n\n
    \u25BA Dato curioso: ¡Esta misma tecnología de sensor de gravedad impulsa juegos de carreras, juegos de laberinto de canicas y aplicaciones de realidad aumentada en tu teléfono!
</string>
    <string name="gravity_ball_not_available">Sensor de gravedad no disponible\n en tu dispositivo</string>

    <!-- Sensor Names -->
    <string name="sensor_name_metal_detector">Detector de metales</string>
    <string name="sensor_name_gravity_meter">Medidor de gravedad</string>
    <string name="sensor_name_bubble_level">Nivel de burbuja</string>
    <string name="sensor_name_gravity_ball">Bola de gravedad</string>

    <!-- Metal Detector Strings -->
    <string name="calibrating">Calibrando...</string>
    <string name="recalibrating">Recalibrando…</string>
    <string name="please_wait">Por favor espera</string>
    <string name="recalibrating_sensor">Recalibrando sensor…</string>
    <string name="recalibrating_baseline">Recalibrando línea base…</string>
    <string name="button_recalibrate">RECALIBRAR</string>
    <string name="label_status">ESTADO</string>
    <string name="label_range">RANGO</string>
    <string name="label_signal_strength">INTENSIDAD DE SEÑAL</string>

    <!-- Onboarding Strings -->
    <!-- Screen 1: Welcome -->
    <string name="onboarding_welcome_title">Bienvenido a\nAndroid Sensors</string>
    <string name="onboarding_welcome_subtitle">Desbloquea el poder oculto de los sensores de tu teléfono</string>
    <string name="onboarding_welcome_description">Transforma tu smartphone en un kit de herramientas potente con herramientas de sensores de grado profesional para uso diario.</string>

    <!-- Screen 2: Features -->
    <string name="onboarding_features_title">Funciones potentes</string>
    <string name="onboarding_features_subtitle">Todo lo que necesitas en una sola aplicación</string>

    <!-- Feature 1: Metal Detector -->
    <string name="onboarding_feature_metal_detector_title">Detector de metales</string>
    <string name="onboarding_feature_metal_detector_description">Detecta objetos metálicos a tu alrededor</string>

    <!-- Feature 2: Gravity Meter -->
    <string name="onboarding_feature_gravity_meter_title">Medidor de gravedad</string>
    <string name="onboarding_feature_gravity_meter_description">Ve los cambios de gravedad mientras te mueves</string>

    <!-- Feature 3: Bubble Level -->
    <string name="onboarding_feature_bubble_level_title">Nivel de burbuja</string>
    <string name="onboarding_feature_bubble_level_description">Verifica si las superficies están perfectamente niveladas</string>

    <!-- And More Hint -->
    <string name="onboarding_and_more">...¡y mucho más por descubrir!</string>

    <!-- Navigation Buttons -->
    <string name="onboarding_skip">Saltar</string>
    <string name="onboarding_next">Siguiente</string>
    <string name="onboarding_back">Atrás</string>
    <string name="onboarding_get_started_button">¡Comenzar!</string>

    <!-- Menu Items -->
    <string name="menu_write_review">Escríbenos una reseña</string>
    <string name="menu_send_feedback">Enviar comentarios</string>

    <!-- Metal Detector Mode Strings -->
    <string name="mode_advanced">MODO AVANZADO</string>
    <string name="mode_simple">MODO SIMPLE</string>
    <string name="mode_advanced_desc">Lecturas de campo magnético en bruto</string>
    <string name="mode_simple_desc">Detección de metales con alertas</string>

    <!-- Metal Detector Status Levels -->
    <string name="status_normal">NORMAL</string>
    <string name="status_slight_anomaly">ANOMALÍA LEVE</string>
    <string name="status_moderate">MODERADO</string>
    <string name="status_strong">FUERTE</string>
    <string name="status_very_strong">MUY FUERTE</string>
    <string name="status_clear">DESPEJADO</string>
    <string name="status_weak">DÉBIL</string>

    <!-- Bubble Level Angle Labels -->
    <string name="angle_pitch">Inclinación</string>
    <string name="angle_roll">Balanceo</string>

    <!-- Navigation Labels -->
    <string name="nav_label_metal_detector">Detector de metales</string>
    <string name="nav_label_gravity_meter">Medidor de gravedad</string>
    <string name="nav_label_bubble_level">Nivel de burbuja</string>
    <string name="nav_label_gravity_ball">Bola de gravedad</string>
    <string name="nav_label_all_sensors">Android Sensors</string>

    <!-- Bubble Level Sensitivity Modes -->
    <string name="sensitivity_precision">Precisión</string>
    <string name="sensitivity_standard">Estándar</string>
    <string name="sensitivity_rough">Aproximado</string>

    <!-- Bubble Level Status -->
    <string name="level_status_level">NIVELADO</string>
    <string name="level_status_not_level">NO NIVELADO</string>
    <string name="level_tolerance">Tolerancia: ±%1$.1f°</string>
    <string name="sensor_not_available">Sensor no disponible</string>
    <string name="view_details">Ver detalles</string>

    <!-- Gravity Meter Orientation Labels -->
    <string name="orientation_landscape">Modo horizontal</string>
    <string name="orientation_portrait">Modo vertical</string>
    <string name="orientation_upside_down">Boca abajo</string>
    <string name="orientation_face_up">Boca arriba</string>
    <string name="orientation_face_down">Boca abajo</string>
    <string name="orientation_unknown">Posición desconocida</string>

    <!-- MainActivity Strings -->
    <string name="feedback_subject">Comentarios de la aplicación Android Sensors</string>
    <string name="update_downloaded">Se acaba de descargar una actualización.</string>
    <string name="update_restart">REINICIAR</string>
    <string name="feedback_body_template">Hola 👋\n\n¡Gracias por usar Android Sensors!\n\nPor favor comparte tus comentarios a continuación 👇\n(Escribe tus comentarios a continuación — puedes eliminar este texto)\n\n• ¿Qué estabas intentando hacer?\n• ¿Qué funcionó bien?\n• ¿Qué no funcionó o resultó confuso?\n• ¿Alguna solicitud de función?\n\n\n\n\n\n--------------------\nInformación del dispositivo:\n• Dispositivo: %1$s %2$s\n• Versión de Android: %3$s\n• Versión de la aplicación: %4$s\n--------------------</string>
</resources>